\subsection{Vocabulary 7}

\begin{vocablist}
Antiochia, ae, \emph{Antioch.}

beátus, a, um, \emph{happy.}

cáritas, átis, 3, \emph{f., love.}

Ecclésia, ae, 1, \emph{f., the Church.}

explorátor, óris, 3, \emph{m., a spy.}

honor, óris, 3, \emph{m., honour.}

impius, a, um, \emph{wicked.}

palmes, itis, 3, \emph{m., a branch.}

pax, pacis, 3, \emph{f., peace.}

spléndidus, a, um, \emph{splendid.}

ubi? adv., \emph{where?}

vivus, a, um, \emph{living.}

\end{vocablist}

\subsection{Delectus 7}

1. Tu es Christus Filius Dei vivi.\footnote{Rule \S87.}
2. Homo es.
3. Ego sum vitis, vos palmites.
4. Quis est iste Fílius hóminis?
5. Inítium sapiéntiae (est) timor Dómini.
6. Ubi est ille?
7. Omnes fílii únius viri sumus.\footnote{See \S94, \emph{a.}}
8. Exploratores estis.
9. Non est pax impiis.
10. Dei estis.
11. Deus caritas est.
12. Non est haec via.
13. Tuus amícus ero.
14. Esto díligens.
15. Este boni púeri.

16. Tempus erat.
17. Milites fortes sunt.
18. Milites fortes sunt, boni sunto.
19. Cujus filius es tu?
20. Omnes boni beáti sunt.\footnote{See \S128}
21. Hómines mortáles sunt.
22. Liber est utilis.
23. Opus est utile.
24. Templum est splendidum.
25. Via est facilis.
26. Honor est.
27. Haec nostra vita est brevíssima.
28. Ubi es?\footnote{See \S129, \emph{b.}}
29. Ubi est frater tuus?
30. In Ecclésia quae erat Antiochiae.\footnote{See \S100, \emph{a.}}
31. Cum Apollos esset Corinthi.\footnote{See \S100, \emph{b, cum} when, governs the Subjunctive Mood. \emph{Corinthus, i,} 2 m. Corinth.}

